新加坡賣學習筆記 收入超過1000美元

周尤金（Eugene Cheow）笑了笑，半開玩笑地說：「我可以將整個教學大綱放進腦子。」他大聲說：「我也潛水，想去世界貿易中心喝免費咖啡。」這是新加坡管理大學24歲的商科學生周尤金。他住在新加坡，在父母房子的臥室裏和在倫敦的我打了長達一個小時的Zoom電話，他這樣總結自己的生活。我們探討關於學習和商業，尤其是智謀和生活經驗相關的話題，也從東南亞的溫暖水域聊到墨西哥城的城市叢林。

周尤金的聲譽建立於以下原因。通過兩項考試後，他成為新加坡地產經紀；隨後尤金在網上售賣自己的筆記，他稱之為「思維導圖」。尤金並不是第一個嘗試將成功變現的人，但他的研究資料出人意料地暢銷。迄今為止，他已售出約1500張思維導圖，有時每周收入超過1000美元。於是他將學習筆記變成一門生意。要成為新加坡的地產經紀，必須參加一個長達60小時的課程，並完成RES考試，這個考試分為兩部分。他對BBC說：「過程並不容易。眾所周知新加坡的監管很嚴。我意識到考生對掌握快速學習方法的需求很大。」用戶可以付費下載尤金的16張「思維導圖」。思維導圖是表示概念和思想的圖形方式，使大腦很容易將它們之間的關係可視化。尤金的思維導圖包含法律和營銷概念、數學公式、表格和教學大綱中的各種要素。

mindmap concept map

讀書最緊要清concept

買返嚟啲Notes通常都好廢
九成已知雞精

利申
經驗談